# Fab-U-laB

Etymologie : Par composition du latin fābŭla féminin \ˈfaː.bu.la\ : Rumeur de foule, conversation. De l’américain U : toi-même. Et de l’apocope anglophone lab : espace ouvert d’imagination et d’expérimentation.

Def. : Espace numérique qui permet de partager les recettes de dispositifs d’expression et d’écoute bricolés pour démultiplier les lieux et les occasions de raconter, de collecter et de colporter des histoires. Ces "machin(e)s à raconter" peuvent être sédentaires ou nomades, à l’intérieur ou dans l’espace public, très low tech et un peu connecté(e)s. Les propositions tutorielles peuvent être composées de plans presque millimétrés, de dessins explicatifs, de listes de matériel à dégoter, de récits de péripéties indispensables pour comprendre dans quel milieu le dispositif a été conçu. Elles ont vocation à être diffusées, utilisées, modifiées et encore diffusées. Par l’intermédiaire de cette plateforme, une multitude de bricoleurs-passeurs partage avec d’autres ses tentatives, ses embuches et ses surprises. Et contribue, par frottements successifs, à aller du bruissement vers la résonance.
